# Аnalytical Survey System

Система для автоматизированного анализа результатов опросов врачей и иных респондентов по специализированным опросникам

Доступные опции:

    -p, --path  Путь и имя файла-источника данных. По умолчанию 'src/pqv.csv'. Поддерживаются следующие форматы входных данных: csv, xls, xlsx
    -o, --output    Путь и имя для файла с результатами. По умолчанию 'src/output.xls'. Можно указывать как абсолютный, так и относительный пути. Раширение файла не важно и будет заменено на xls
    -os, --offset   Номер первой колонки с данными в исследуемом файле. По умолчанию равен '6'
    -db, --init_db  Инициализация базы данных. По умолчанию не инициализируется. <in development!>

## Установка

**Установить [Miniconda](https://docs.conda.io/en/latest/miniconda.html)**

Создать и активировать виртуальное окружение *survey_system*

    ```sh
    conda create -n survey_system python=3.8
    conda activate survey_system
    ```

**Установить зависимости**

    ```sh
    pip install -r requirements.txt
    ```

## Использование

**Запуск с опциями по умолчанию**

Поместите файл *pqv.csv* в каталог *src*

    ```sh
    python manage.py
    ```

**Запуск с выбором файла с данными и произвольным файлом с результатами**

*Поддерживаются как абсолютные, так и относительные пути к файлам.
А также несуществующие директории для результатов обработки. Программа сама создаст необходимые папки*

    ```sh
    python manage.py -p /home/<username>/input.xls -o output.txt
    ```